**藤原 啓治**是日本[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")，[AIR
AGENCY代表董事](../Page/AIR_AGENCY.md "wikilink")。出生於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")，[血型A型](../Page/血型.md "wikilink")。身高175公分，體重68公斤。

代表作有《[蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")》（[野原廣志](../Page/野原廣志.md "wikilink")）、《[鋼之鍊金術師](../Page/鋼之鍊金術師.md "wikilink")》（馬斯·休斯）、《[交響詩篇](../Page/交響詩篇.md "wikilink")》（霍蘭德）等。

## 經歷

  - 頻繁演出『機獸新世紀 ZOIDS』『鋼之錬金術師』『天保異聞 妖奇士』『血戰』『機動戰士鋼彈00』等人氣動畫
  - 代表作有蠟筆小新(野原廣志)、交響詩篇艾蕾卡7(霍蘭德)、鋼之鍊金術師(休斯)、天保異聞
    妖奇士(龍導往壓)、機獸新世紀(阿帕因)、BLOOD+(內森)、校園迷糊大王(旁白)、KERORO軍曹(旁白、波爾森山)等
  - 所屬經歷為、文学座劇團附屬演劇研究所→劇團木山事務所→賢事務所。然後在2006年11月創立自己的事務所AIR AGENCY
  - 和同樣為聲優的[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")、[櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")、[三木真一郎有相當的交情](../Page/三木真一郎.md "wikilink")。
  - 跟[楢橋美紀和](../Page/楢橋美紀.md "wikilink")[矢島晶子一起出席猜謎節目時](../Page/矢島晶子.md "wikilink")，被說『廣志的台詞就「我回來了」這句話是最多的』。
  - 由於野原廣志給人的印象太強烈、在2ちゃんねる和したらば掲示板等論壇中、藤原所演出的角色大多被叫「廣志」。
  - 在『蠟筆小新』的動畫系列中，電視上許多政治家或明星有不倫戀或出櫃等新聞都使用藤原的名字（有台詞的場合、也是他配音的）。
  - 小時候的家教相當嚴格，大部分的時間沒辦法看動畫，所以只能看『3時のあなた』英語教學節目。

## 人物

  - 理想的女性為「容姿端正而且充滿真心的人」
  - 和自己的姐姐相差十歲。
  - 喜歡演歌。
  - 喜歡喝酒，和朋友在外面喝完酒回來後，也會在家裡喝。
  - 在Keroro軍曹的旁白除了使用富山敬風格外，也會使用像是淀川長治、森本レオ的風格來作旁白。
  - 在雜誌專訪中多次帶墨鏡，理由是因為這樣比較不可怕。

## 特色

  - 經常配大叔角色。
  - 除了大叔類型的角色外，因為其低沉性感的聲系，偶爾也會幫美型男類型的角色配音，包括有鋼鐵神兵(龍)、棋靈王(緒方精次)、十二國記(驍宗)、聖魔之血(伊薩克‧費南度‧馮‧坎柏菲)、奇蹟列車(車掌)和妖怪少爺(奴良鯉伴)等。

## 代演情形

2016年9月因為健康狀態因素而退出電視動畫的錄音，所屬事務所並沒有公佈藤原啟治的病因。2017年6月後考量身體狀況，逐步重回配音界。以下為此段時間代理聲優的列表（註：只記載了正式公開的部分）：

  - [森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")：『[蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")』（**[野原廣志](../Page/野原廣志.md "wikilink")**）
  - [小形滿](../Page/小形滿.md "wikilink")：『[超時空要塞Δ](../Page/超時空要塞Δ.md "wikilink")』（貝爾加·史東）
  - [松本保典](../Page/松本保典.md "wikilink")：『[駭客軍團](../Page/駭客軍團.md "wikilink")』（Mr.Robot）
  - [平田廣明](../Page/平田廣明.md "wikilink")：『[青之驅魔師](../Page/青之驅魔師.md "wikilink")』京都不淨王篇（藤本獅郎）
  - [津田健次郎](../Page/津田健次郎.md "wikilink")：『宇宙戰艦大和號2202
    愛的戰士們』（榎本勇）、『[進擊的巨人](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")』season
    2（**漢尼斯**）
  - [中井和哉](../Page/中井和哉.md "wikilink")：『[春宵苦短，少女前進吧！](../Page/春宵苦短，少女前進吧！.md "wikilink")』（樋口清太郎「四疊半宿舍，青春迷走系列」）
  - [堀內賢雄](../Page/堀內賢雄.md "wikilink")：『[寶可夢世代](../Page/寶可夢世代.md "wikilink")』（帥哥）
  - [山本兼平](../Page/山本兼平.md "wikilink")：『[閃亂神樂](../Page/閃亂神樂.md "wikilink")
    PEACH BEACH SPLASH』 （Mr.K(霧夜)）
  - [山野井仁](../Page/山野井仁.md "wikilink")：『[活屍末日](../Page/活屍末日.md "wikilink")』（瓦西里·費特）
  - [山路和弘](../Page/山路和弘.md "wikilink")：『[碧藍幻想](../Page/碧藍幻想.md "wikilink")』（歐根）

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

  - [獸裝機攻斷空我](../Page/獸裝機攻斷空我.md "wikilink")

**不明**

  - [多啦A夢](../Page/多啦A夢.md "wikilink")（集金人）
  - [バットマン・ザ・フューチャー](../Page/バットマン・ザ・フューチャー.md "wikilink")（スペルバインダー/アイラ・ブリングス）

**1988年**

  - [魔神英雄傳](../Page/魔神英雄傳.md "wikilink")（トップスピン）

**1990年**

  - [RPG伝説ヘポイ](../Page/RPG伝説ヘポイ.md "wikilink")（バロンキャッスル）
  - [至尊勇者](../Page/至尊勇者.md "wikilink")（巴朗城堡）

**1991年**

  - [横山光輝
    三国志](../Page/横山光輝_三国志.md "wikilink")（**[張飛](../Page/張飛.md "wikilink")**）

**1992年**

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（**[野原廣志](../Page/野原廣志.md "wikilink")**、藤原啓治、士兵）
  - [番茄十勇士](../Page/番茄十勇士.md "wikilink")（ナップル博士）

**1993年**

  - [機動戰士V高達](../Page/機動戰士V高達.md "wikilink")（ストライカー・イーグル、バーツラフ・マサリク、ワーグマン）
  - [疾風戰士](../Page/疾風戰士.md "wikilink")（デステニー）
  - [秀逗泰山](../Page/秀逗泰山.md "wikilink")（マニ、ガルシア・マンガーノ）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（野村雄三、吉野作造、見習忍者、士兵）

**1994年**

  - [機動武鬥傳G GUNDAM](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM.md "wikilink")（貴族A）
  - [咕嚕咕嚕魔法陣](../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md "wikilink")（キザランドス）
  - [美少女戰鬥隊](../Page/美少女戰鬥隊.md "wikilink")（芝野直也）
  - [超時空要塞](../Page/超時空要塞.md "wikilink")（恐怖分子）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [新機動戰記鋼彈 W](../Page/新機動戰記鋼彈_W.md "wikilink")（諾邊塔）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [機動新世紀鋼彈 X](../Page/機動新世紀鋼彈_X.md "wikilink")（）
  - [聖天空戰記](../Page/聖天空戰記.md "wikilink")（カジャ）
  - [鋼鐵神兵](../Page/鋼鐵神兵.md "wikilink")（龍）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")（男A、警官）
  - [浪客劍心](../Page/浪客劍心.md "wikilink")（長岡幹雄、權藏）
  - [烏龍派出所](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")（石渡）

**1997年**

  - [金田一少年之事件簿](../Page/金田一少年之事件簿.md "wikilink")（佐伯京助）
  - [CLAMP学園偵探團](../Page/CLAMP学園偵探團.md "wikilink")（黒服領導、爸爸）
  - [貓·狐·警探](../Page/貓·狐·警探.md "wikilink")（立花誠）
  - [百變金剛：野獸戰爭](../Page/百變金剛：野獸戰爭.md "wikilink")（**特殊戰鬥員[機器恐龍](../Page/機器恐龍.md "wikilink")**/**複製機器恐龍**）
  - [超魔神英雄傳](../Page/超魔神英雄傳.md "wikilink")（トップスピン）

**1998年**

  - [頭文字D](../Page/頭文字D.md "wikilink")（庄司慎吾）
  - [白色十字架](../Page/白色十字架.md "wikilink")（鷹取雅史）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [十兵衛 心形眼罩的秘密](../Page/十兵衛_心形眼罩的秘密.md "wikilink")（菜之花 彩）
  - 快感指令（工藤）
  - [頭文字D Second Stage](../Page/頭文字D.md "wikilink")（庄司慎吾）
  - 洛伊德 -ZOIDS-（**アーバイン**）
  - [百變金剛：野獸戰爭](../Page/百變金剛：野獸戰爭.md "wikilink")（**特殊戦闘員ダイノボット**/**特殊戦闘兵メタルスダイノボット**）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [女神候補生](../Page/女神候補生.md "wikilink")（東·肘方）
  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（木村達也）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - [棋靈王](../Page/棋靈王.md "wikilink")（緒方精次）
  - [熱帶雨林的爆笑生活](../Page/熱帶雨林的爆笑生活.md "wikilink")（銀行強盜/多姆）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [閃靈二人組](../Page/閃靈二人組.md "wikilink")（工籐邪馬人）
  - [十二國記](../Page/十二國記.md "wikilink")（驍宗）
  - [火影忍者](../Page/火影忍者.md "wikilink")（黑鋤雷牙）
  - [校園迷糊大王](../Page/校園迷糊大王.md "wikilink")（役舎丸廣事/萬石、ナレーション）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [萬花筒之星](../Page/萬花筒之星.md "wikilink")（卡洛斯・永戶）
  - [奇諾之旅](../Page/奇諾之旅.md "wikilink")（20男）
  - [鋼之鍊金術師](../Page/鋼之鍊金術師.md "wikilink")（馬斯‧休斯）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [神奇寶貝超世代](../Page/神奇寶貝超世代.md "wikilink")（赤焰松）
  - [妄想代理人](../Page/妄想代理人.md "wikilink")（真壁俊介）
  - [攻殼機動隊](../Page/攻殼機動隊.md "wikilink")（ロッド/軍曹）
  - [絢爛舞踏祭](../Page/絢爛舞踏祭.md "wikilink")（庫貝內斯）
  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹_\(動畫\).md "wikilink")（波爾森山、[旁白大哥](../Page/旁白.md "wikilink")、Nyororo）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [交響詩篇](../Page/交響詩篇.md "wikilink")（**霍蘭德**）
  - [黑貓](../Page/黑貓.md "wikilink")（**史恩·波爾菲德**）
  - [聖魔之血](../Page/聖魔之血.md "wikilink")（伊薩克‧費南度‧馮‧坎柏菲）
  - [血戰](../Page/BLOOD+.md "wikilink")（涅桑‧瑪拉）
  - [蜂蜜幸運草](../Page/蜂蜜幸運草.md "wikilink")（花本修司）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [天保異聞 妖奇士](../Page/天保異聞_妖奇士.md "wikilink")（**龍導往壓**）
  - [死亡筆記本](../Page/死亡筆記本.md "wikilink")（相澤周市）
  - [史上最強弟子兼一](../Page/史上最強弟子兼一.md "wikilink")（洛基）
  - [銀魂](../Page/銀魂.md "wikilink")（服部全藏）
  - [蜂蜜幸運草Ⅱ](../Page/蜂蜜幸運草.md "wikilink")（花本修司）
  - [女生愛女生](../Page/女生愛女生.md "wikilink")（宇宙仁）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [sola](../Page/sola.md "wikilink") ( 辻堂 剛史)
  - [GO！純情水泳社！](../Page/GO！純情水泳社！.md "wikilink")（蜷川正志）
  - [天翔少女](../Page/天翔少女.md "wikilink")（冬后蒼哉）
  - [地獄少女](../Page/地獄少女.md "wikilink")（手島おさむ）(第16話)
  - [勇者萊汀](../Page/勇者萊汀.md "wikilink")（寺崎宗次）
  - [Baccano\!](../Page/Baccano!.md "wikilink")（拉德‧盧梭）
  - [灼眼的夏娜II](../Page/灼眼的夏娜_\(動畫\).md "wikilink")（坂井貫太郎）
  - [機動戰士GUNDAM 00](../Page/機動戰士GUNDAM_00.md "wikilink")（阿里·亞爾·沙瑟斯）
  - [魔法人力派遣公司](../Page/魔法人力派遣公司.md "wikilink")（賈拉）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [妳是主人我是僕](../Page/妳是主人我是僕.md "wikilink")（上杉巖）
  - [真實之淚 true
    tears](../Page/真實之淚_true_tears_\(動畫\).md "wikilink")（真一郎的父親）
  - [隱之王](../Page/隱之王.md "wikilink")（閂）
  - [西洋古董洋菓子店](../Page/西洋古董洋菓子店.md "wikilink")（**橘圭一郎**）
  - [亡念之扎姆德](../Page/亡念之扎姆德.md "wikilink")（角股雷魚）
  - [屍姬 赫](../Page/屍姬.md "wikilink")（**田神景世**）
  - [機動戰士GUNDAM 00 第二季](../Page/機動戰士GUNDAM_00.md "wikilink")（阿里·亞爾·沙瑟斯）
  - [黑塚 KUROZUKA](../Page/黑塚_KUROZUKA.md "wikilink") （歌留多）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [屍姬 玄](../Page/屍姬.md "wikilink")（田神景世）
  - [鋼之鍊金術師FULLMETAL ALCHEMIST](../Page/鋼之鍊金術師.md "wikilink")（馬斯·休斯）
  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（木村達也）
  - [戰國BASARA](../Page/戰國BASARA.md "wikilink")（[松永久秀](../Page/松永久秀.md "wikilink")）
  - [BASQUASH\!](../Page/BASQUASH!.md "wikilink")（普萊斯）
  - [奇蹟列車～歡迎來到大江戶線～](../Page/奇蹟列車.md "wikilink")（**車掌（第十二號）**）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [神隱之狼](../Page/神隱之狼.md "wikilink") （九澄正明）
  - [無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!](../Page/無頭騎士異聞錄_DuRaRaRa!!.md "wikilink")
    （葛原金之助）
  - [荒川爆笑團](../Page/荒川爆笑團.md "wikilink") （村長（河童））
  - [戰國BASARA貳](../Page/戰國BASARA.md "wikilink")（松永久秀）
  - [四疊半宿舍，青春迷走](../Page/四疊半宿舍，青春迷走.md "wikilink")（**樋口清太郎**）
  - [爆丸2大爆破](../Page/爆丸2大爆破.md "wikilink")（**新生獨角巨龍**）
  - [少年犯罪檔案](../Page/少年犯罪檔案.md "wikilink")（**野本龍次（狂龍）**）
  - [變形金剛進化版](../Page/變形金剛進化版.md "wikilink") （鋼鎖）
  - [鋼鐵人](../Page/鋼鐵人.md "wikilink")（動畫版）（**東尼．史塔克**）
  - [祝福之鐘](../Page/祝福之鐘.md "wikilink")（尼克）
  - [出包王女 第二季](../Page/出包王女.md "wikilink")（結城才培）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [放浪男孩](../Page/放浪男孩.md "wikilink") （小信／椎名）
  - [青之驅魔師](../Page/青之驅魔師.md "wikilink")（**藤本獅郎**）
  - [TIGER & BUNNY](../Page/TIGER_&_BUNNY.md "wikilink") （傑克馬丁內斯）
  - [食梦者玛莉](../Page/食梦者玛莉.md "wikilink") （橘的父亲）
  - [魔法禁書目錄Ⅱ](../Page/魔法禁書目錄.md "wikilink") （木原數多）
  - [爆丸3狩獵保衛者](../Page/爆丸3狩獵保衛者.md "wikilink")（**螺旋獨角巨龍**）
  - [銀魂'](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（服部全藏）
  - [召喚惡魔](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（傑艾魯 猛）
  - [神的記事本](../Page/神的記事本.md "wikilink")（花田勝）
  - [妖怪少爺 千年魔京](../Page/妖怪少爺.md "wikilink")（奴良鯉伴）
  - [BLOOD-C](../Page/BLOOD-C.md "wikilink")（**更衣唯芳**）
  - [迷茫管家與膽怯的我](../Page/迷茫管家與膽怯的我.md "wikilink")（近衛流）
  - [HUNTER×HUNTER](../Page/HUNTER×HUNTER.md "wikilink")（**[雷歐力](../Page/雷歐力.md "wikilink")**）
  - [灼眼的夏娜Ⅲ Final](../Page/灼眼的夏娜.md "wikilink")（坂井貫太郎）
  - [請認真的和我戀愛！！](../Page/請認真的和我戀愛！！.md "wikilink")（釋迦堂刑部）
  - [UN-GO](../Page/UN-GO.md "wikilink")（矢島）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [超機械生命體 變形金剛領袖之證](../Page/變形金剛_Prime.md "wikilink")（**密卡登**/密卡扥那斯）
  - [創聖機械天使EVOL](../Page/創聖機械天使EVOL.md "wikilink") （不動‧ZEN）
  - [迷你裙宇宙海賊](../Page/迷你裙宇宙海賊.md "wikilink")（百眼）
  - [心連·情結](../Page/心連·情結.md "wikilink")（後藤龍善）
  - [女子落語](../Page/女子落語.md "wikilink")（銀河聯邦太陽系知事）
  - [交響詩篇AO](../Page/交響詩篇AO.md "wikilink")（**蘭頓·薩斯頓**）
  - [軍火女王](../Page/軍火女王.md "wikilink")（多明尼克）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [玉子市場](../Page/玉子市場.md "wikilink")（北白川豆大）
  - [閃亂神樂](../Page/閃亂神樂_-少女們的真影-.md "wikilink")（霧夜）
  - [JOJO的奇妙冒險 戰鬥潮流](../Page/JOJO的奇妙冒險.md "wikilink")（艾斯迪斯）
  - [伊克西翁傳說 DT](../Page/伊克西翁傳說_DT.md "wikilink")（教團指揮官）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")（伊達航）
  - [宇宙战舰大和号2199](../Page/宇宙战舰大和号2199.md "wikilink")（榎本勇）※2012年起于电影院先行上映
  - [進擊的巨人](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")（漢尼斯）
  - [八犬傳－東方八犬異聞－ 第二季](../Page/八犬傳－東方八犬異聞－.md "wikilink")（緋之塚那智）
  - [神不在的星期天](../Page/神不在的星期天.md "wikilink")（**尤力·沙克馬·迪米特里耶維奇**）
  - [BLOOD LAD 血意少年](../Page/BLOOD_LAD_血意少年.md "wikilink")（海德菈·漢茲）
  - [魔界王子 devils and
    realist](../Page/魔界王子_devils_and_realist.md "wikilink")（巴貝雷特）
  - [單色小姐 -The
    Animation-](../Page/單色小姐_-The_Animation-.md "wikilink")（瑪莉歐）
  - [萌萌侵略者 OUTBREAK
    COMPANY](../Page/萌萌侵略者_OUTBREAK_COMPANY.md "wikilink")（的場甚三郎）
  - [記錄的地平線](../Page/記錄的地平線.md "wikilink")（李·耿恩）
  - [限制級殺手](../Page/限制級殺手.md "wikilink")（**五郎**）
  - [噗嗶啵～來自未來～](../Page/噗嗶啵～來自未來～.md "wikilink")（若葉的爸爸）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [靈裝戰士](../Page/靈裝戰士.md "wikilink")（湯瑪斯）
  - [展開騎士](../Page/展開騎士.md "wikilink")（**懷特**）
  - [目隱都市的演繹者](../Page/目隱都市的演繹者.md "wikilink")（楯山研次朗）
  - [幕末Rock](../Page/幕末Rock.md "wikilink")（近藤勇）
  - [記錄的地平線2](../Page/記錄的地平線.md "wikilink")（李·耿恩）
  - [境界觸發者](../Page/境界觸發者.md "wikilink")（林藤匠）
  - [PSYCHO-PASS心靈判官2](../Page/PSYCHO-PASS.md "wikilink")（東金朔夜）
  - [笑傲曇天](../Page/笑傲曇天.md "wikilink")（曇大湖）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [新妹魔王的契約者](../Page/新妹魔王的契約者.md "wikilink")（東城迅）

  - [死亡遊行](../Page/死亡遊行.md "wikilink")（辰巳）

  - [無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2
    承](../Page/無頭騎士異聞錄_DuRaRaRa!!.md "wikilink")（葛原金之助）

  - [終結的熾天使](../Page/終結的熾天使.md "wikilink")（柊天利）

  - [血界戰線](../Page/血界戰線.md "wikilink")（**戴爾多洛·布羅迪**）

  - 銀魂（服部全藏）

  - [Chaos Dragon 赤龍戰役](../Page/赤龍_\(小說\).md "wikilink")（西梅翁）

  - [潮與虎](../Page/潮與虎.md "wikilink")（蒼月紫暮）

  - [無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2
    轉](../Page/無頭騎士異聞錄_DuRaRaRa!!.md "wikilink")（葛原金之助）

  - [出包王女DARKNESS 2nd](../Page/出包王女.md "wikilink")（結城才培）

  - [魔物娘的同居日常](../Page/魔物娘的同居日常.md "wikilink")（加瀨木）

  - [監獄學園](../Page/監獄學園.md "wikilink")（旁白、關羽、理事長）

  - （棒田）

  - [傳頌之物 虛偽的假面](../Page/傳頌之物_虛偽的假面.md "wikilink")（**哈克**）

  - [進擊！巨人中學校](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")（漢尼斯）

  - [Dance with Devils](../Page/Dance_with_Devils.md "wikilink")（內斯塔）

  - 新妹魔王的契約者 BURST（東城迅）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [粗點心戰爭](../Page/粗點心戰爭.md "wikilink")（**鹿田洋**、口笛糖學長、福澤諭吉）
  - [石膏男團](../Page/石膏男團.md "wikilink")（布魯圖斯）
  - 無頭騎士異聞錄 DuRaRaRa\!\!×2 結（葛原金之助）
  - [潮與虎](../Page/潮與虎.md "wikilink") 第2期（蒼月紫暮）
  - [Re:從零開始的異世界生活](../Page/Re:從零開始的異世界生活.md "wikilink")（阿爾）
  - [Joker Game](../Page/Joker_Game.md "wikilink")（及川政幸大尉）
  - [魔奇少年](../Page/魔奇少年.md "wikilink") 辛巴達的冒險（**席那赫霍**）
  - [超時空要塞Δ](../Page/超時空要塞Δ.md "wikilink")（伯格·斯通）
  - [吸血鬼僕人](../Page/吸血鬼僕人.md "wikilink")（彼岸）
  - [發條精靈戰記 天鏡的極北之星](../Page/發條精靈戰記_天鏡的極北之星.md "wikilink")（巴達·桑克雷）
  - [槍彈辯駁3 －The End of
    希望峰學園－](../Page/槍彈辯駁3_－The_End_of_希望峰學園－.md "wikilink")
    未來篇（黃櫻公一）
  - [路人超能100](../Page/靈能百分百.md "wikilink")（總長）
  - 槍彈辯駁3 －The End of 希望峰學園－ 絕望篇（黃櫻公一）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [妖怪公寓的優雅日常](../Page/妖怪公寓的優雅日常.md "wikilink")（藤之老師）
  - [迪亞地平線（被）](../Page/迪亞地平線.md "wikilink")（烏魯夫）
  - [血界戰線 & BEYOND](../Page/血界戰線.md "wikilink")（**戴爾多洛·布羅迪**）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - 粗點心戰爭2（**鹿田洋**）
  - 銀魂 銀之魂篇（服部全藏）
  - [後街女孩](../Page/後街女孩.md "wikilink")（**犬金組長**\[1\]）
  - [京都寺町三條商店街的福爾摩斯](../Page/京都寺町三條商店街的福爾摩斯.md "wikilink")（桐島左京）
  - [天狼 Sirius the
    Jaeger](../Page/天狼_Sirius_the_Jaeger.md "wikilink")（アレクセイ）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [荒野的壽飛行隊](../Page/荒野的壽飛行隊.md "wikilink")（實篤\[2\]）

### OVA動畫

  - [第一神拳](../Page/第一神拳.md "wikilink")（木村達也）
  - [機動戰士GUNDAM第08MS小隊](../Page/機動戰士GUNDAM第08MS小隊.md "wikilink")（エレドア・マシス）
  - [銀河英雄傳說外传](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink") 螺旋迷宮フ（レデリック・ジャスパー）
  - [湘南純愛組！](../Page/湘南純愛組！.md "wikilink")（田村亞希光）
  - [銀魂](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（服部全藏）

### 劇場版動畫

  - [頭文字D](../Page/頭文字D.md "wikilink")（庄司慎吾）
  - [櫻花大戰](../Page/櫻花大戰.md "wikilink")（田沼晴義）
  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹.md "wikilink")（波爾森山）
      - Keroro軍曹超劇場版
      - 超劇場版 Keroro軍曹 2 深海的公主
  - [劇場版 鋼之鍊金術師 香巴拉的征服者](../Page/劇場版_鋼之鍊金術師_香巴拉的征服者.md "wikilink")（休斯）
  - [機動戰士GUNDAM第08MS小隊](../Page/機動戰士GUNDAM第08MS小隊.md "wikilink")（エレドア・マシス）
  - [吸血鬼獵人D](../Page/吸血鬼獵人D.md "wikilink")（ベンゲ）
  - [最終幻想VII：降臨之子](../Page/最終幻想VII：降臨之子.md "wikilink")（Reno）
  - [Heartcatch
    光之美少女：超級時尚秀在花之都…真的嗎！？](../Page/Heartcatch_光之美少女!.md "wikilink")（沙羅曼達男爵）
  - [五彩繽紛](../Page/五彩繽紛.md "wikilink")（澤田先生）
  - [玉子愛情故事](../Page/玉子市場.md "wikilink")（北白川豆大）
  - [Code Geass
    亡國的AKITO](../Page/Code_Geass_亡國的AKITO.md "wikilink")（克勞士．沃利克）
  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（野原廣志）
      - 蠟筆小新劇場版
      - [蠟筆小新：超時空！風起雲湧
        我的新娘](../Page/蠟筆小新：超時空！風起雲湧_我的新娘.md "wikilink")（未來野原廣志）
      - [蠟筆小新：大對決！機器人爸爸的反擊](../Page/蠟筆小新_決勝！逆襲的機器爸爸.md "wikilink")（機器人廣志\\頑固機器人廣志）

**2012年**

  - （百花商店店主）

**2015年**

  - [心靈想要大聲呼喊。](../Page/心靈想要大聲呼喊。.md "wikilink")（城嶋一基）

**2017年**

  - [劇場版 FAIRY TAIL -DRAGON
    CRY-](../Page/FAIRY_TAIL.md "wikilink")（托馬·E·菲歐烈）

### 網路動畫

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [寶可夢世代](../Page/寶可夢世代.md "wikilink")（帥哥）

### 譯製

**電視／電影**

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>作品名稱</p></th>
<th><p>配演角色</p></th>
<th><p>演員</p></th>
<th><p>媒介</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1988</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Leo Wiggins</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅拔·唐尼.md" title="wikilink">羅拔·唐尼</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2008</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵甲奇俠.md" title="wikilink">鐵甲奇俠</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/鐵甲奇俠.md" title="wikilink">鐵甲奇俠/東尼·史達</a></strong></p></td>
<td><p>公映/影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新變形俠醫.md" title="wikilink">新變形俠醫</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2009</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/神探福爾摩斯.md" title="wikilink">神探福爾摩斯</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/夏洛克·福爾摩斯.md" title="wikilink">夏洛克·福爾摩斯</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/獨奏者.md" title="wikilink">獨奏者</a></p></td>
<td><p><strong>Steve Lopez</strong></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2010</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵甲奇俠2.md" title="wikilink">鐵甲奇俠2</a></p></td>
<td><p><strong>鐵甲奇俠/東尼·史達</strong></p></td>
<td><p>公映/影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/臨盆急先瘋.md" title="wikilink">臨盆急先瘋</a></p></td>
<td><p><strong>彼得·海曼</strong></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2011</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/神探福爾摩斯:詭影遊戲.md" title="wikilink">神探福爾摩斯:詭影遊戲</a></p></td>
<td><p><strong>夏洛克·福爾摩斯</strong></p></td>
<td><p>公映/影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2012</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/復仇者聯盟.md" title="wikilink">復仇者聯盟</a></p></td>
<td><p><strong>鐵甲奇俠/東尼·史達</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2013</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/鐵甲奇俠3.md" title="wikilink">鐵甲奇俠3</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2014</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/辯父律師.md" title="wikilink">辯父律師</a></p></td>
<td><p><strong>亨利·「漢克」·帕爾默</strong></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/滋味旅程.md" title="wikilink">滋味旅程</a></p></td>
<td><p>Marvin</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2015</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/復仇者聯盟2：奧創紀元.md" title="wikilink">復仇者聯盟2：奧創紀元</a></p></td>
<td><p><strong>鐵甲奇俠/東尼·史達</strong></p></td>
<td><p>公映/影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2016</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/美國隊長3：英雄內戰.md" title="wikilink">美國隊長3：英雄內戰</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2017</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蜘蛛人：返校日.md" title="wikilink">蜘蛛人：返校日</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2018</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/復仇者聯盟3：無限之戰.md" title="wikilink">復仇者聯盟3：無限之戰</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1999</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/玻璃樽.md" title="wikilink">玻璃樽</a></p></td>
<td><p><strong>Albert</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/梁朝偉.md" title="wikilink">梁朝偉</a></p></td>
<td><p>錄影帶/影碟版本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/同居密友.md" title="wikilink">同居密友</a></p></td>
<td><p><strong>蔣通菜</strong></p></td>
<td><p>DVD版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2007</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/色戒.md" title="wikilink">色戒</a></p></td>
<td><p><strong>易先生</strong></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2012</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/大魔術師.md" title="wikilink">大魔術師</a></p></td>
<td><p><strong>張賢</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2013</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/續命梟雄.md" title="wikilink">續命梟雄</a></p></td>
<td><p><strong>Ron Woodroof</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬修·麥康納希.md" title="wikilink">馬修·麥康納希</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2013</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/魔力麥克.md" title="wikilink">魔力麥克</a></p></td>
<td><p><strong>Dallas</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2016</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/樹之海.md" title="wikilink">樹之海</a></p></td>
<td><p><strong>Arthur Brennan</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2009</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Erik Heller</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾力·班納.md" title="wikilink">艾力·班納</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2014</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/惡魔刑事錄.md" title="wikilink">今·猛·夜</a></p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/古惑仔之人在江湖.md" title="wikilink">古惑仔之人在江湖</a></p></td>
<td><p><strong>大天二</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/謝天華.md" title="wikilink">謝天華</a></p></td>
<td><p>錄影帶/DVD版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/古惑仔2之猛龍過江.md" title="wikilink">古惑仔2之猛龍過江</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古惑仔3之隻手遮天.md" title="wikilink">古惑仔3之隻手遮天</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1997</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/97古惑仔之戰無不勝.md" title="wikilink">97古惑仔之戰無不勝</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1992</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/義海雄風.md" title="wikilink">義海雄風</a></p></td>
<td><p>威廉·聖地牙哥</p></td>
<td></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1994</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>Gordon Bombay</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/Emilio_Estevez.md" title="wikilink">Emilio Estevez</a></strong></p></td>
<td><p>錄影帶/DVD版本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1996</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong>喬</strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/傑瑞·奧康內爾.md" title="wikilink">傑瑞·奧康內爾</a></strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1999</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>Matt Hogan</p></td>
<td><p>Shark Fralick</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2000</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><small><strong>Charlie Baileygates/Hank Evans</strong></small></p></td>
<td><p><a href="../Page/占·基利.md" title="wikilink">占·基利</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2001</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/穿越時空愛上你.md" title="wikilink">穿越時空愛上你</a></p></td>
<td><p>Phil</p></td>
<td></td>
<td><p>DVD版本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2006</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/新鐵金剛智破皇家賭場.md" title="wikilink">新鐵金剛智破皇家賭場</a></p></td>
<td><p><strong>勒·契夫軻</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/麥斯·米科爾森.md" title="wikilink">麥斯·米基辛</a></p></td>
<td><p>朝日電視台/DVD新收錄特別版</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2008</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/蝙蝠俠：黑夜之神.md" title="wikilink">蝙蝠俠：黑夜之神</a></p></td>
<td><p><strong>Joker</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/希夫·烈達.md" title="wikilink">希夫·烈達</a></p></td>
<td><p>影碟版本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2009</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/狂野時速4.md" title="wikilink">狂野時速4</a></p></td>
<td><p><strong>拜仁·奧康納</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/保羅·獲加.md" title="wikilink">保羅·獲加</a></p></td>
<td><p>朝日電視台</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2013</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/雙面人魔.md" title="wikilink">HANNIBAL(S1)</a></p></td>
<td><p>弗雷德里克·奇爾頓</p></td>
<td><p><a href="../Page/勞爾·埃斯帕扎.md" title="wikilink">勞爾·埃斯帕扎</a></p></td>
<td><p>收費頻道/影碟版本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一級雙雄.md" title="wikilink">一級雙雄</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/尼基·勞達.md" title="wikilink">尼基·勞達</a></strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼爾·布爾.md" title="wikilink">丹尼爾·布爾</a></p></td>
<td><p>電視放送/影碟新收錄版本</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 特攝片

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [特命戰隊Go Busters](../Page/特命戰隊Go_Busters.md "wikilink")（豹田‧Nick）

### 遊戲

  - [蒼翼默示錄](../Page/蒼翼默示錄.md "wikilink") (十二宗家筆頭 / 世界虛空情報統制機構大佐兼衛士最高司令官
    / 近衛團團長 神樂=睦月)
      - 蒼翼默示錄 刻之幻影
      - 蒼翼默示錄 神觀之夢
  - [血源詛咒](../Page/血源詛咒.md "wikilink") (聯盟大師沃爾特)
  - [潛龍諜影4：愛國者之槍](../Page/潛龍諜影4：愛國者之槍.md "wikilink")（德瑞宾〈Drebin〉）
  - [戰神](../Page/戰神.md "wikilink")（足利義輝）
  - [頭文字D](../Page/頭文字D.md "wikilink")（庄司慎吾）
      - 頭文字D Special Stage
      - 頭文字D Street Stage
      - 頭文字D ARCADE STAGE4
  - [惡名昭彰 2](../Page/惡名昭彰_2.md "wikilink")（**柯爾・瑪庫拉斯**）
  - [SD鋼彈G世代系列](../Page/SD鋼彈G世代.md "wikilink")
      - SD鋼彈G世代-ZERO（エレドア・マシス、リョウ・ルーツ）
      - SD鋼彈G世代-F（エレドア・マシス、リョウ・ルーツ）
      - SD鋼彈G世代-F.I.F（エレドア・マシス、リョウ・ルーツ、ノベンタ元帥）
      - SD鋼彈G世代 NEO（リョウ・ルーツ）
      - SD鋼彈G世代 SEED（リョウ・ルーツ）
      - SD鋼彈G世代 SPIRITS（エレドア・マシス、リョウ・ルーツ）
      - SD鋼彈G世代 WARS（リョウ・ルーツ、阿里·亞爾·沙瑟斯）
      - SD鋼彈G世代 PORTABLE（エレドア・マシス、リョウ・ルーツ、ノベンタ元帥）
      - SD鋼彈G世代 WORLD（リョウ・ルーツ、阿里·亞爾·沙瑟斯）
  - [神業－KAMIWAZA－](../Page/神業－KAMIWAZA－.md "wikilink")（藍之助）
  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（野原廣志）
      - 蠟筆小新 オラとおもいでつくるゾ\!
      - 蠟筆小新 最強家族カスカベキング うぃ〜
  - [天誅 紅](../Page/天誅系列.md "wikilink")（鎬）
  - [戰國BASARA系列](../Page/戰國BASARA.md "wikilink")（[松永久秀](../Page/松永久秀.md "wikilink")）
      - 戦国BASARA2 英雄外傳
      - 戦国BASARA 熱戰英雄
      - 戦国BASARA 年代群雄
      - 戦国BASARA3 宴
      - 戦国BASARA4
      - 戦国BASARA4 皇
  - [同級生2](../Page/同级生_\(十八禁游戏\).md "wikilink")(天道新幹線)
  - [新鬼武者
    夢之曙光](../Page/鬼武者系列.md "wikilink")([柳生宗矩](../Page/柳生宗矩.md "wikilink"))
  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹.md "wikilink")（波爾森山）
      - keroro軍曹 メロメロバトルロイヤル
      - keroro軍曹 メロメロバトルロイヤルZ
      - keroro軍曹 演習だヨ\!全員集合パート2
  - [魔法老師](../Page/魔法老師.md "wikilink")(高畑·T·隆道)
  - [RB餓狼傳說 SPECIAL DOMINATED MIND](../Page/餓狼傳說.md "wikilink")(白魔)
  - [洛克人X6](../Page/洛克人X6.md "wikilink")（蓋特）
  - [SD鋼彈](../Page/SD鋼彈.md "wikilink")（リョウ・ルーツ、エレドア・マシス）
  - [幻想水滸傳](../Page/幻想水滸傳.md "wikilink")（ブランド）
  - [幻想水滸傳](../Page/幻想水滸傳.md "wikilink")（フェリド、キリィ、コルネリオ、ベゲン、ブランドの人形）
  - [異世紀機器人大戰 3 THE
    FINAL](../Page/異世紀機器人大戰系列#異世紀機器人大戰3_THE_FINAL.md "wikilink")（霍蘭德）
  - [超級機器人大戰系列](../Page/超級機器人大戰.md "wikilink")
      - [超級機器人大戰GC](../Page/超級機器人大戰GC.md "wikilink")（エレドア・マシス）
      - [超級機器人大戰Z](../Page/超級機器人大戰Z.md "wikilink")（カシマル・バーレ、霍蘭德、キャリン・フリック、ガガーン）
      - [第2次超級機器人大戰Z
        破界篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（霍蘭德、阿里·亞爾·沙瑟斯）
      - [第2次超級機器人大戰Z 再世篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（霍蘭德）
  - [西格瑪和聲](../Page/西格瑪和聲.md "wikilink")（假面執事）
  - [白騎士物語](../Page/白騎士物語.md "wikilink")（スカーダイン）
  - [王國之心](../Page/王國之心.md "wikilink")（Axel）
      - 王國之心Re.記憶之鍊
      - 王國之心Ⅱ
      - 王國之心358/2天
      - 王國之心夢中降生（Lea）
      - 王國之心3D
  - [核心危機：最終幻想VII](../Page/核心危機：最終幻想VII.md "wikilink")（Reno）
  - [機戰傭兵5](../Page/機戰傭兵5.md "wikilink")（主任）
  - 十三支演義 〜偃月三國傳〜（張世平）
  - 閃亂神樂系列（霧夜）
      - [閃亂神樂 -少女們的真影-](../Page/閃亂神樂_-少女們的真影-.md "wikilink")
      - [閃亂神樂 Burst -紅蓮的少女們-](../Page/閃亂神樂_Burst_-紅蓮的少女們-.md "wikilink")
      - [閃亂神樂 SHINOVI VERSUS
        -少女們的証明-](../Page/閃亂神樂_SHINOVI_VERSUS_-少女們的証明-.md "wikilink")
  - [弧光幻想曲](../Page/弧光幻想曲.md "wikilink")（ラストナ.オイゲン）
  - [自由戰爭](../Page/自由戰爭.md "wikilink")(卡洛斯‧「狄奧託修斯」真納)
  - [時間復興](../Page/時間復興.md "wikilink")（霍利奇・蘇爾）
  - [英雄聯盟](../Page/英雄聯盟.md "wikilink") League of Legend（**Master Yi
    易大師**）
  - [极地战嚎4](../Page/极地战嚎4.md "wikilink") Far Cry 4（**Pagan Min 蒲甘明**）
  - [碧藍幻想](../Page/碧藍幻想.md "wikilink")（歐根）(オイゲン）
  - [夢王國與100位沉睡的王子殿下](../Page/夢王國與100位沉睡的王子殿下.md "wikilink")（瑪爾坦）
  - [魔法禁書目录](../Page/魔法禁書目录.md "wikilink") （木原數多）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [傳頌之物 虛偽的假面](../Page/傳頌之物_虛偽的假面.md "wikilink")（**哈克**）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [傳頌之物 二人的白皇](../Page/傳頌之物_二人的白皇.md "wikilink")（**奧修特爾（哈克）**）
  - [Final Fantasy
    XV](../Page/Final_Fantasy_XV.md "wikilink")（**艾汀·伊茲尼亞**）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [魔法禁書目录（手游）](../Page/魔法禁書目录.md "wikilink") （木原數多）

### CD

  - [英雄傳說VI「空之軌跡」](../Page/英雄傳說VI「空之軌跡」.md "wikilink") 廣播劇CD
    〜去り行く決意〜（奈爾·班茲）
  - [血咒聖痕-Vassalord](../Page/血咒聖痕-Vassalord.md "wikilink") 廣播劇CD
    Act.Ⅰ（**雷夫羅**）
  - [血咒聖痕-Vassalord](../Page/血咒聖痕-Vassalord.md "wikilink") 廣播劇CD
    Act.Ⅱ（**雷夫羅**）
  - [神的記事本](../Page/神的記事本.md "wikilink") 廣播劇CD 時髦詐欺師的末路（相賀澤淳）
  - [泛用人型少女·百式](../Page/泛用人型少女·百式.md "wikilink") 廣播劇CD（秋葉步）

## 來源

## 相關連結

  - [AIR
    AGENCY公式官網的聲優簡介](http://www.air-agency.co.jp/talent/fujiwara.html)


  -

  - [AIR AGENCY BLOG](http://airagency.blog99.fc2.com/)

  - [藤原啟治的聲優道](http://seigura.com/senior/20131118_86.html)
    ，2013年12月27日最後查閱。

  - [藤原啟治的聲優道，完整中文翻譯。](http://ccsx.tw/2013/08/31/keiji-fujiwara-road1/)
    ，2013年11月6日最後查閱。

[Category:AIR AGENCY](../Category/AIR_AGENCY.md "wikilink")
[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")

1.
2.